連登跑步討論區

我見連登好似都冇一個post專係討論跑步，所以想開返個 （預左會矛人理 ）
但係跑步乃好多運動既最基本動作；籃球、足球、欖球......基礎上都係要跑步，所以就算對跑步本身興趣唔大都可以練跑煅練體能
而我自己本身跑齡得6年左右，有好多野都仲學習緊，所以想開個post同大家交流下

留名

有咩疑問/9up下都得架

報左兩個十k 希望可以pb

你地用咩耳機跑步
我用開apple嗰個 但有啲易甩
想買個用黎跑步聽歌

你地用咩姿勢跑步
用學傳教士式

用開

我會用藍牙耳機
咩牌子就豐儉由人啦，我自己就好少跑步聽歌

巴打儲夠唔夠里數呀

雙人花式跑步

跑5分鐘已經要返屋企

呢排天氣熱
10公里都跑到好辛苦

跑5分鐘返屋企都有10分鐘呀
最緊要練多d呀唔洗急的

我6月到依加冇一課跑長過10k
冇計啦練長課一係朝早6點一係夜晚7點先搞得掂
再唔係上跑步機都好過冇

Jaybird x3

跑步 難學難精

屯門跑步JJ

跑開7-9k

其實小腿係咪越跑越粗？

咁就要睇下你有幾熱愛同想去到邊個層次喇

我有時都會係屯門跑下既

呢個真係睇你跑姿同距離喎
如果你跆腿唔高既用好多小腿力彈個人既話緊係易粗
通常跑得越長腳會越幼

用緊小米運動藍芽耳機
個耳塞好鬼硬
想換個舒服 d
budget 500~700 有冇推介

留名
日頭跑熱到溶

耳機真係完全唔識
幫你推下睇下有冇人答到你

唔知係x3問題定係部player藍芽太差
部機拎低少少都會收得唔好

有無葵青區
成日1個人跑 成日跑跑下就放棄左
同fd跑可以跑到10k 自己跑5k就收左皮
唔係無力跑 係覺得好悶

lm

你跑邊度
我跑開海旁 之前就跑開橋跑去荃灣再返黎

呢排都懶左好多 無左個partner搵我跑

夏天太熱無跑到

照計夠
個10k封哂塵希望破到

shin splints
好撚想跑步啊

我用緊 trekz titanium, 骨傳
因為有時跑跑下會出左馬路 聽唔到聲好危
藍芽 防汗水 防塵 係唔好浸水都無問題
就咁洗洗佢 就可以

呢排隔日跑 幾慢都跑 強迫自己跑

留名

無裝備 淨係手渣住電話 耳機就跑

屯門Jj
瘦撚跑咩距離好
之前跑得太多10k好似跑到太瘦

晚晚跑碼頭 新屯中 可能見過

lin down running

有無巴打都喜歡著puma ignite系列

跑開荃灣海旁,有時跑葵盛

加油
可以衝下圈，比自己多啲野練

有無人會練間歇跑
啫係爆二百慢跑一百咁樣
次次都跑一兩轉就跑返均速長跑

屯門
差唔多晚晚跑(經龍門同屯碼 )

留名學野

青衣撚留名

汀九撚

200lb 肥仔修身大計 一路加緊距離 由6K > 8K > 10K
依加就係慢慢加速計時#YUP#

有無跑馬地馬場撚一齊跑吓
有段路有少少斜，次次都索哂氣

觀塘海濱加郵輪碼頭jj
呢排熱到無心機跑

同路線 晚飯時間入到碼頭 啟豐外面啲餐廳野食好香 成日頂唔順想坐低食野

開始左跑唔夠兩個月
頂多跑5/6k就收皮

利申: 過兩年就40, 之前未試過跑多過1k

早個星期入左對GEL-KAYANO 24
賣單連折500多啲

我都幫你加下油啦

其實真係好消磨意志
自問真係熱愛跑步但係呢幾日落雨都冇跑到

我去到9月之後都應該會跑幾場10k，過埋渣馬先練返主項
睇下會唔會撞到巴打

go la 跑步好爽

諗住搵幾日試下6點起身落球場跑1粒鍾,之後沖個涼再返工

唔洗咩裝備，唔好比自己受傷已經夠
跑左咁多年我都冇咩特別裝備，小腿套etc
最多係背心跑褲同鞋

食返多d野啦
跑咩距離都好加強肌肉都好重要架
得閒可以做下體能

呢排開始跑，主要係想減肥同練氣
前幾日上環跑去銅鑼灣，但d路好曲折，又勁多工程

腳咩部位落地先先叫正確

我又廢事開tg group果d啦
搞到5p咁就冇意思

我冇puma跑鞋

巴打我就42, 呢排都係不斷咁挣扎緊，想操返fit少少

間歇跑好重要，但tempo同interval 兩溝就冇意思啦
同埋如果200快100慢個效果應該會更佳，不過都要量力而為呀

點解咁多屯門葵青人既

跑街/長課唔錯

果頭應該幾好跑喎
利申冇跑過果邊

200磅肥仔,跑得好慢. 差唔多8分鐘1K

都幾舒服㗎 不過郵輪碼頭個邊起醫院之後就差咗 日頭塵多

今朝試左空肚跑 其實好唔好

同埋成日跑跑下有嘔吐感 可以點搞

其實前掌同全掌係最正確
因為科學/生物學上都有證據顯示人類隻腳天生跑步既時候係會用前掌落地
如果你係草地赤腳試下跑你就知道用腳⼁乛⼀⼁⼀⼁⼀⼃

屌瘋狂禁錯

巴打邊度買可以咁平？

老套d講有心唔怕遲
至少有決心開左個頭就堅持落去

我見過有鬼佬跑呢條路
但我自己就不了，如果上環開始跑落數碼港算

其實唔易
但係如果keep到呢個習慣係會健康d，我支持你呀係我自己懶姐

諗住星期三收工喺中環跑去堅尼地城

先當減下肥，小心唔好傷就得
之後就一齊投入跑步行列

隻腳好快攰 唔知點解

有無人教點抖氣會適合跑步

筋膜炎發作
好想跑

好路線
跑完share下比大家

訓練不足
要跑多d呀

呢個冇固定答案
但有個原則（我覺得）就係要有規律
呼吸一亂左節奏就會跑得差

冇計呀一定要休息

好多屯門人
跑開兆康至碼頭

青衣JJ

講到尾跑步既野，出到門口果下就贏左！
跑多跑少豐儉由人，跑快跑慢量力而為

來回7~8k 倒，之前都有跑過，係夜媽媽唔敢跑上域多利道

以為就跑多無做體能
依家就做體能無咩跑
雖然我瘦撚
但一停左跑見自己體脂開始高返就即刻開始跑返
但唔跑10k了太消肌肉

同路線
我都兆康開始

有冇九龍跑步jj
冬天易d跑到10k 宜家5k都好吃力，有人一齊跑會有恒心跑多d

但好時上斜冇貨賣就會打亂左個節奏，真係唔知可以點做

依條路線幾好跑, 一個來回就已經練到10K
唯一缺點係條屯門河一年365 日都係咁臭

口鼻同步就最好 如果你做到
同埋唔會急

新手留名
想問各位有無咩訓練唔洗咁易跑傷膝頭？

有 跑開邊

跑步隻腳個足弓好快酸痛，好似就快抽筋咁跑唔耐，係咪錯姿勢？？

我通常跑九龍城個邊 近我屋企

將軍澳 晚晚11點後跑6-7k
夜晚跑無咩人又涼，跑得好舒服

九龍城都近我喎

做prime 優惠
有8折優惠 再送4千amazon point, 1point=1羊
香港仲賣緊千幾

跑街係咪辛苦過跑機？以前有機跑 冇咩跑街 想跑返但而家冇機

有無東區人

葵盛巴打

我有時葵盛落海旁再入深(#)
但無fd 一齊 好少跑了

練多啲大脾肌肉黎保護膝頭哥
做無影櫈

我通常兩吸一呼 ha ha hu ha ha hu...咁樣
同埋一定踏左腳個陣呼氣 咁樣無咁易側腹痛
有時間歇跑轉爆一段個陣會變 一吸一呼
某程度上呼吸嘅節奏影響你嘅速度
就算隻腳無咩力 調整返個呼吸嘅節奏都可以令你跑得快啲 舒服啲
講得唔好 等其他高手指導

請問如果𧿹趾外翻應該著邊對跑鞋好啲
而家著緊Mizuno wave rider 19 ，但鞋頭感覺上闊左啲

altra 市面上最闊
闊得黎腳踭又包得實。

屯門jj
自從2月跑完半馬幾個月無跑
幾排跑返 4K已經頂唔順

有無沙田jj一齊減肥

其實想搵對鞋頭窄返少少，因為上次跑半馬，後半段鞋頭闊所以前掌跣來跣去而起水泡
如果係瑞士野on點睇

近呢個月都去左跑步
每一次都係跑6k左右但中途要休息
上身太重跑到膝頭對上少少既大髀位好攰
好多時未氣喘到跑唔到已經要停，有無有經歷/可以指導下點進步

btw 成日落雨好無心機

同問，我都有類似情況

on 樣靚 體重高人仕唔適合 兒加興
避震同lunalon 差不多 但襟彈d

跌來跌去可以 加lace lock
要窄 hoka

我跑左一個月 由一日3k跑到11k
減左好多磅 體能都好左好多

上斜可以試下收細d個步覆
尤其上長命斜

跑運動場加著對厚底d鞋應該冇咁易傷膝
但歸根究底點解會傷膝都係因為四頭肌太廢、搞到要膝頭受大部分既力就會傷
所以要加強四頭肌力量，做d半蹲應該最有效

足弓位酸有機會係扁平足喎

我有d fd都會跑到脛骨痛
呢個我都唔知點解
有機會係勞損但問題係普通人既訓練量照計好難會令到骨都勞損

兩隻辛苦啦
跑機就因為速度fix左冇得跌速
跑街其實係天氣熱姐

都係好方發

我同你調轉
我係慢跑既時後多數一呼一吸不過都係好深同埋慢既
到間歇跑就開始調返快呼吸節奏
不過都係冇固定答案既最緊要搵到自己最舒服既拍子

8k算係咁
好過我冇跑

又要砍掉重練

你呢個情況都常見，我估都係肌力既問題
尤其跑到咁上下就開始要做些少混合訓練加強肌肉
好似我依加因為唔係賽季有時除左長課都會做少少gym同打下波，尤其一d小肌群都係打波(籃球 踢波都得) 既時候練到

減磅都跑到11k
好有毅力，要繼續加油

邊度買咁平

一年一度 prime day 優惠

之前跑開10k
隔左3-4個月無跑而家跑4k都有困難

㸃可以跑快D
3kg幾 用左18mins 想16mins內完成

慢慢累積 加油

1星期跑3日每次跑7k, 每k大約5:4x
點練先可以10k 50分以下完成

可以練下衝圈

咩衝圈？

跑快d

岩岩跑兩k就收左皮
去左做100下掌上壓再跑多1k翻屋企

即係 間歇訓練
你可以試下 跑400米 休息一段時間 再跑

跑開荃灣到深井，大約6k 度 37分鐘係咪好慢

巴打唔算好慢啦

今年跑完半馬

係將軍澳跑開

有冇同路

有冇巴打敢夜晚跑域多利道? 我指十一二點先開始跑上去

可以一齊跑wor

你跑開夜晚多？

荃灣青公友

通常夜晚 深井<>西約<>海濱<>青衣北岸 任揀一兩段來回8-12km
禮拜就可能去遠D單向入大欖, 出美孚又試過
有時約到人又跑吓黃金海岸三聖果頭咁

我間中都係碼頭跑

屯門撚真係好正
由V CITY沿住條河跑經龍門居個緩跑徑再去碼頭

夜晚近啟豐果條路黑到爆，成日凝住有人坐係側邊但睇唔到

唔鍾意經過屯門公園段路 一黎早跑有蝗唱歌 二黎好多單車

碼頭果段望住太陽落山跑就正

屯門鄧肇堅運動場跑開，之前傷過腳，唔咁跑咁多街…呢排成日跑，平均每日跑6K-10K咁上下。好多時都係食飯時間偷30-40分鐘跑…

唔敢…

九龍灣3彩個邊邊度好跑

跑去郵輪碼頭

奧蘇利雲10K好似跑35定36分鐘…

跑街會控制唔到速度 成日跑太快

今日下晝跑左轉屯門青公荃灣
好爽

斧山道朋友第一次召集

佢運動天才嚟 仲要求其跑

觀塘人 有冇人可以陪跑 廢柴一條

之前海濱跑到郵輪碼頭 再翻翻轉頭 大約1個鐘到 希望搵到速度差唔多既人一齊跑

自己一個人跑 真係3幾日熱度

係呀 朝早要番工

3分幾鐘跑1k
全速黎架wor

opop

大家跑街點飲水？
成日跑到5公里左右就好頸渴

跑開大埔海濱或者運動場 貪有水機
如果街就攞個細水樽

我自己就慣左10k 8k 都係跑完先一次過飲，好少跑跑下飲水

D呀婆呀伯成日係飲水機到漱口 ，所以唔敢飲。
咁勁

以前做開運動，而家搵唔返做運動團火，點樣入返手好

癡線好核突 我都係帶翻水樽算
聚手啲無辦法
我都想跑完先飲 但試過喉嚨會唔舒服 點都要間唔中濕下口

有無鰂魚涌跑友
我多數跑則公-狗公園-消防局-西灣河避風塘

有無美孚荔枝角跑友
我多數跑荔枝角公園＞清麗苑＞瑪嘉烈＞荔景

係咪恆福起步?

今年年尾目標就係想試吓屯門跑出荃灣 有咩可以教路

想減肥 消脂加肌肉 (以前細個玩其他運重 搞到大比肌肉幾壯下 想佢細舊啲) 應該跑幾長/耐最好？

跑 1km 要行返 200m 係咪好廢

元朗大橋->洪水橋來回約8-9K,回程入埋天水圍先出朗屏就再多D左右,都係google map大概度
次次都早上10點開始,一個鐘完成,
好鐘意流好多汗嘅感覺

睇下你跑幾快啦

我都想試下，條路應該幾好跑。

點解我會跟住個呼吸節奏黎跑會覺得自己越抖越少氣入到個肺，同埋想問埋點樣跑可以令自己小腿舊肌肉突出啲，男人老狗我隻腳好幼

利申，跑左年幾跑，有啲地方唔明，希望巴打唔好嫌我問得多解答下我

想問下點解有時跑左十零分鐘後，個後尾枕會好痺好似冇血到咁
同埋每次跑到3k左右就會唔夠氣，但又唔覺攰，有冇咩方法改善下

斧山道jjjjj

想減脂 增肌 應該要跑幾多k同埋幾耐 幾快係最適合 thanks

主要跑城門河大圍入馬鞍山，
狀態好會上大埔，
不過天氣咁熱，不了

西灣河撚
宜家47分鐘7km
目標係1個鐘跑到10km

有脛骨炎係咪唔應該跑
好撚痛

青衣撚，有冇女女一齊跑

荃灣西嘉頓來回

日日跑5個圈，大約2k, 已經死下死下但係都減唔知肚腩有咩方法搞

最重要都係控制飲食

想問點先知自己跑姿正唔正確？好驚整傷膝頭。

肥仔180到依嫁130磅
一年多既努力，36變30腰

初頭3k都想死，依嫁7k直落冇難度，同fd跑可以直落13-15k,一個人就唔得，點解會咁

Btw,對鞋就爛爛地，入邊隻好...$500-700內

新界西撚 今年玩全馬
團跑常跑路線：
大棠
麥十
青衣至青龍頭來回
自己通常天水圍加洪水橋一圈

本身無乜跑步經驗
想問下
前晚同琴晚分別去左打藍球同踢波 宜家大脾肌肉有d酸痛（踎低會痛果隻）
如果今日仲想慢跑30min練下體能 會唔會唔合宜 甚至過度運動

我一開始得個63kg但係有肚腩，愈跑愈重，由開始慢慢係咁重到而家65我都唔知重左個d係肌肉定脂肪
180cm, 唔戒油鹽糖

有knit面的路跑boost
舊款好多都減左價

千祈唔好跑完覺得自己做左運動，而獎勵自己食多啲

Mizuno Wave rider 無死錯人

跑屯門邊到

東區撚留名
跑左9個月到 多數5K-7k 近排先真係操（玩tempo,interval)
不過冇乜輕過 但體能好左好多

翠寧落車起步

到屯門轉車站前要挨
多車多塵有上有落
之後就好正
景靚空氣好
你可以先試轉車站開始

我心中no.1
沙田大埔多單車
淺水灣太遠

跑山唔洗避車

我都要減
Mizuno性價比高，呢排有8折

7仔買

呢排懶左好多，平時跑6k 到，10k 唔係跑唔到，只係悶

去台灣買會唔會平d

以前收工會跑長發-青衣城海旁，但跑耐左發覺膝頭哥好痛，有時會痛到第二日反工。大家知唔知咩事？
之後就愈來愈少跑步

跑2k都要出盡力死頂，點先可以跑長d

好多時係軟骨磨蝕

慢慢練 試下唔好逼自己跑咁快 適應下耐啲持續地運動 我一開始都係1km都跑唔到 超慢跑跑到你目標既距離之後 就開始加速 達標之後再跑慢番少少加距離

wah, 邊度買咁平！？
運動家過千wor

係咪未拉鬆d筋

有冇介口？

Kayano 賣 $5xx
邊度？

多謝分享 轉車站先開始短D好似幾好 可以一戰

無腳痛?
我好似傷傷地

一定會的

巴打加油

今朝跑完，好撚爽

有冇巴打幫到小弟，推

唔停咁跑通常跑幾遠到
點樣可以跑遠D/快D

跑左1 年都好似唔係有咩大進步

邊個話冇？你到底有冇search過「跑步」呢個個字，目前為止最少有5個post講跑步

港九新界跑步TG group

我覺得同人一齊跑係最好
講緊同個快你少少,咁一齊跑就可以push大家
1個人跑成日跑到悶就變左行
有無葵盛/荃灣 一齊跑

先慢慢加長時間

例如你跑開半個鐘, 咪一路五分鐘五分鐘加落去

呢兩個星期35分鐘

下兩個星期40分鐘

再下兩個星期45分鐘

跟住嘗試係45分鐘內跑快d

用powerbeats3 去跑步好唔好？

啱啱著對ultraboost落街跑 爽到 好似無咁食d力 跑得好輕鬆

利申 初哥 一對跑鞋都無

一半路程都響度大上大落爽死

加多利灣 - 舊咖啡灣 - 黃金泳灘一段有跑步徑
可以兜落去沿沙灘去 避少少車路

黃金海岸後靠 順行車方向 果邊既行人路出大欖
去到大約K51大欖涌總站/公路橋底 果頭過返對面
要穿過轉車站U turn先至去到 沿海旁邊既行人路繼續去青龍頭

到汀九村巴士站, 可以攝去隔離跑一段舊路
同出面車路無咁貼, 而且少車靜D有樹蔭

獻醜了

留個名
成一抬腿抬高D就好快攰
所以依家跑姿拖下拖下咁唔知點改善

聽住歌跑易啲跑得耐啲同埋跑得快啲

42操fit佢一定好睇過其他同年紀既人
到時又有男人味又有健康態度
加油！

上年同朋友貪得意報渣打馬拉松…
點知得我一個抽到，我由10月收到確認之後開始練（之前無跑開步），練左三個月，跑到全馬，真係有心唔怕遲。利申：30尾。

原來舊登仲有post推得幾快

係會跑得耐D
但成日比D節奏搞亂呼吸

如果想練氣 咁應該點跑好？？
均速跑長嘅定一段快一段慢咁跑？

沙灘有比堅尼睇
我多數跑個段

港九新界跑步TG group

想減肥 但每次跑2k到就會上氣唔接下氣

有冇咩 warm up/ cool down動作推薦？

小西灣
好鍾意跑步
唔係為左減肥/ 瘦身呢d
而係發覺覺夜晚聽歌跑步
會舒發哂壓力 好relax

點解出左兩次

跑慢d

我係肥仔，參加過幾次10km d 比賽
好想跑到一次半馬，但平時又懶得練

我一年前都超肥…

我想問下你地係日日跑定隔日跑？

我會揀隔日比對腳抖下，做運動啫唔駛咁博既

或者唔跑果日咪拉下筋玩下foam roller 鬆下，一樣有幫助

新手想問大家平均1km要用幾耐時間左右？
大約路程係有4km
同埋想減肥是咪唔好練速度
因為我跑4km大約20分鐘到跑完
想知係快定慢

依加跑800米要三分鐘尾 試過練慢跑加強左心肺同耐力 但時間都無快到 想時間快啲係咪應該 全力跑200 行1至200 再全力跑200 咁樣練 想快十至二十秒

平時坐喺度心跳都80 一跑步去到160係咪正常
已經跑得算慢都好辛苦 利申廿歲
同埋食完嘢隔幾耐先好跑

有咩跑步app介紹？

睇情況…準備馬拉松之前就密d，跑3日休一日，平時就一星期兩、三次啦，有時做下gym，始終返工都忙，唔係話跑就跑。

好難講架wo…如果純粹玩下，果仔就都算正常，女仔就ok快架喇。

有冇天水圍臭河 jj ?

有，記得岩岩開始，心急，日日跑...膝頭頂唔順，連帶小腿肌肉傷左...停左成個幾月，個次之後，就知道唔可以隔硬黎...變左隔日跑或者2日跑...其餘就係屋企做負重同消脂運動...減下體重，比對腳舒服d

係成個飲食習慣轉晒
油鹽極少，糖直頭避免。
烚蛋雞胸麥皮蕃薯做早餐，午餐白烚西蘭花加雞胸...晚餐多菜少肉，飯一碗就夠

身體最誠實，比乜佢就食乜

依嫁要食返多少少糖同脂肪，屋企人同朋友都話減得太勁

呢排天氣太熱，時間都慢哂

食咁多雞胸想大胸啊
咁有冇去做gym

拉筋
首先跑2個圈至1k做熱身先再拉筋，咁樣樣係最好，比個身體知道你開始要運動...大概拉20-30分鐘，我筋硬
普通學校教個d拉筋就ok

想問下咩姿勢有助減手臂
有跑開 下身比較瘦 但有手臂好粗
每次45分鐘 跑到7k左右

淨跑效率比較慢，平時都keep住做workout，舉鐵做胸肌係必須我覺得
肚腩仍然有，但胸大個肚腩 btw,著衫係好睇左係事實...當初咁辛苦係直得

想問下點減小腿，好似越跑越粗😭

想問下油塘邨附近邊度有冇咩路線推介?

我有時都跑油塘…沿茶果嶺道一路跑出麗港城，然後郵輪碼頭囉。

點解你想跑800快d？同埋你練左幾耐先？唔會話練幾次就快左架wo。

考紀律部隊 就係想知咩方法練先正確

幾個月無跑,今日去都跑到4k

試下衝400或者600都得

變粗只係一個過程
長久會幼

用開Nike+ Run Club
覺得幾好

想問一下，
我最近開始跑步，想問下有邊隻智能手帶可以一邊跑步一邊用藍牙聽歌可以唔洗帶部電話出去

Amazfit,但強國野

幾多先合格？

apple watch

咁如果想練氣，應該要點練

跑耐d囉

無話合唔合格 幾個動作計分 自己3分40左右 但想3分30前完成

我成日跑跑下個後頸 即係髮線左右兩邊凹位會痛 有冇人知點解？

同埋我右腳腳底會痛 我有扁平足 但左腳又冇事 對鞋仲要係新買嚟跑步㗎

我唔舒服到啱啱差啲返唔到屋企 又勁想嘔

有無熱身拉筋呀？跑左好耐？

跑咗唔知有冇3km 頭1km後頸已經開始痛 上網睇好似係話頸部血管痙攣

冇拉筋呀 聽日開始拉返 我有諗過係咪對鞋嘅問題

如果諗住keep住跑，warm up同之後既護理都緊要架，我都扁平足，買對好d既鞋啦。

跑完全馬，IT Band 傷左要抖幾耐?

買咗成九百蚊 Asics Gel-nimbus 18
我覺得應該買大少少 而家啱啱好貼住跟尖同腳踭

好想跑步減肥 但番工已經要企+行足10個鐘
未收工隻腳已經痛點算好
之前試過跑2k都用左15分鐘因為對腳真係好痛要慢慢跑
應該用咩姿勢係最好

小腿點樣拉筋好

咁你練上身啦…

正野
不過唔襟蝕

次次跑步隻左腳腳背都好痛，有無人知點解

跑2分鐘冇氣

留名 跑開沙田
平時多數操5k 10k 比賽會跑10k同半馬
黎緊渣馬會挑戰全馬

本身長頭髮紮起就跑好方便
但前日剪短左
有無跑步友會gel頭
邊隻gel出汗都無咁易榻

有冇人有用gear iconx?易唔易甩?

洗唔洗咁型呀…跑步都要gel頭…

唔長唔短插到對眼
唔係gel到衡
純粹想放埋一邊

無跑差唔多成年
今晚跑個3k warm up下

真係要練…半馬同全馬差好遠。

我都有跑衣個路線, 全平路, 舒服
係, 基本上晚上過左8-9先可以跑, 個地盤星期日都開工到下午6點

以前跑步心態會係為咗工作 好撚悶
今年開始跑山 越跑越開心

我本身唔係住附近 最多都係星期六日朝早跑

操左課落樓梯
今日焗到仆街

跑左5/6k之後腳趾會開始痺, 大概keep住1-2k 之後會好啲
以前冇呢個問題,想請敎下有冇人知咩事

同好 我多數喺荃灣碼頭起步 跑入深井或者青龍頭再回頭 試過一兩次入黃金海岸 黃昏好靚!!!

同問

回程丁九橋底之前嗰段大上斜

邊間買

如果想跑到sub4 係咪多數以短途高強度訓練為主？

今晚幾好風 轉頭就起行

跑開葵運

巴打跑邊

10k 40幾分鐘既話,要進步可唔可以隔日跑間歇

唔算好斜啦

我原先都好似你咁諗，但原來錯晒…我上年練到2個半鐘跑到30K，然後就諗住輕鬆sub 4。但原來真跑過30K之後真係會撞牆無力，最後4小時15分先跑得完。 所以一定要練幾次長d，唔洗快，比身體適應下。其實sub4 根本唔洗好快，5:30均速就無問題。

斜陽裡氣魄更壯
奔向夕陽果下 好浪漫

出荃灣前最後一個斜

sorry 手快禁錯制負評 取消唔返

今日既空氣差到咁
都唔知出唔出去跑步好

頭先跑完
超熱 跑到好口乾

點解跑步腳踏聲會好大

跑左5k 熱到痴線

大家多數係跑街定跑步機? 我覺得好似跑步機對15k+ 既session 會方便d

隔一兩日就會跑8k跑步機，但係感覺上跑機比跑街輕鬆好多 次次跑完好似無跑過咁

最近開始跑步，不過而家跑步腳眼開始有d痛，唔跑就無咩事，如果繼續跑怕唔怕呢⋯?

大家有冇咩智能野計下野
分享下

係
夜晚十一二點都31度，香港悶熱真係世界級難受

你個人重唔重？對鞋岩唔岩？

我用Runtastic 計距離同時間
手錶計心跳

好似12x磅，對鞋新買mizuno黎

點樣可以解決 大脾邊位磨擦同有汗 跟著會火熱 嗱痛 哩個問題 有時有氣有力想 keep跑落去 但磨到真係好痛

新手未試過依種感覺，不過可以試下塗啲凡士林或者換過條質地好啲既褲

凡士林ok呀！或者著貼身果d褲都唔會損。

純粹渣住部SE 計距離時間

機跑完好似無跑過咁

Nike + run club

試下for跑果d短褲仔

好想落街跑但仲係好熱

大家就住跑 記住訓練大脾
唔係好似我咁 睇pt 睇左五六千蚊
而家每次跑完都會做返幾set 深蹲

今日36度
真係跑撚死人

巴打點傷

點都要帶會枝水/跑一半飲水

琴晚跑跑下feel到頂唔順唔敢再跑

最好濕濕個口唔好飲咁多
之前口乾到頂唔順飲左幾啖,
再跑個肚"浪下浪下"好唔舒服

Btw,我都有少少腳跟痛痛地既問題 有冇巴打知點解

我跑步跑得耐對腳就覺得好辛苦
但係休息一陣又無問題
我想問我呢排減肥跑步 每1200米咁斷開黎跑
每日跑6-8個1200米其實有無用

我初初開始跑果時仲衰
跑1分鐘就要行2分鐘咁樣,
之後慢慢加上去 跑1分鐘行1分半
2分鐘行1分鐘,之後就可以快少少既幾分鐘跑配合慢少少既幾分鐘慢跑
最後就會慢慢進步上去。

我初初都係為減肥而跑
到後尾就真係為跑而跑,而成功減肥就係副產物
由176CM最肥80KG減到家陣約60,其間斷斷續續有棄跑過之後又跑返又棄咁樣,
到家陣先叫真係Keep到有個習慣去跑。

所以加油啦巴打慢慢進步唔洗急,唔洗追求成績或者時間 您要減肥最應該要追求既係養成習慣。

肥人大步大步咁跑定碎步跑比較合適

個人認為如果係慢跑我覺得點都唔會大步大步跑架啦應該
踏得太前會不斷剎停自己 踢得太後又太浪費力量(應該係

等高手答學下野

另外介唔介意講下幾重,
如果真係重就碎步跑或者去到快走果種程度啦
如果唔係對 對腳負荷好大

求教, 想約女女跑步有咩注意

4 月之後停左冇跑
尋日落街跑返頂唔順

我上身好闊但雙腳好幼
咁係咪應該碎步
同埋跑幾耐最好

都係要睇整體重量,同埋要睇返您大腿肌肉
您搵返自己覺得舒服既步伐就得

至於跑幾耐就要睇返您自己
如果初初開始跑 本身重量又重既
一來就跑1粒鐘NON-STOP或者10KM都幾辛苦下

都係慢慢加上去啦 跑20分鐘先 頂到下次就幾分鐘幾分鐘咁加囉
或者如果真係對自己有信心 都可以試下挑戰自己最大既耐力去到邊
長跑慢跑其實都係睇您自己意志堅持到幾耐
維持心跳唔好跳得太快 條氣順既慢慢跑就跑得好耐架啦

BTW如果目標係減脂記得上網搵返您應該維持既心跳率,太慢同太快都係減唔到架

多謝巴打
邊度可以搵心跳率

一陣夜晚落街跑

睇下你有無要求跑得好快囉…要跑得快通常都要靠加快步頻，即係跑密d步。大唔大步同踏太前無必然關係，係跑姿既問題。踏太前易傷，要小心。我自己就慣左大步…而家想跑快d，都刻意試下加快步頻。不過健康同舒服最緊要，慢慢捉摸下呀。

我自己都係新手,跑齡加加埋埋都冇一年
大家互相交流下

Btw,link here:

冇將軍澳人跑？

有冇跑上落斜同上落樓梯既攻略
成日上斜上樓梯上完冇好多力,係唔係都要靠平時鍛鍊下大腿肌肉同埋多啲訓練

之前跑過幾個月5k avg pace都有5分鐘
無跑兩個月 早兩日跑4k已經無氣

今日空氣太差都係跑 gym 算

其實跑步同長高有無關係

新人可以點開始跑

我都係5分半鐘
無跑4個月 而家要成6分半鐘

慢慢跑囉…無話點開始

如果之前有練開，pick up返易好多既。

跑完兩日之後大脾好痛
係咪習慣左跑步就會冇事？

利申：每次慢跑20分鐘，冇做開運動

嫌行路時間長又想跑步減肥 可以試吓C25K

聲音導航教你行一段 跑一段 好快練到耐力

好似係

今日 O3 NOx 爆標

今日只係跑左3K 就收左皮, 完全散唔到熱

想問呢到多唔多巴絲打用前掌跑

以前操開會彈住跑
應該同你意思相似

Oic thanks
但我無再練長跑了 覺得跑呢生人要跑既路
初中跑到癲左

其實減肚腩跑步有冇用？ 隔日跑6k其實係咪夠

重點係消耗>吸收

隔日跑6K都幾唔錯架喇，不過唔好見自己叫做做左運動，就瘋狂食野囉。

夠
不過要腹肌就唔得lu

70 min =10km
係唔係好廢

依幾日對腳唔知咩事好冇力 平時行街都少少腳軟
頭先跑 跑左約6K隻腳冇哂力軟哂
個步伐一停就跑唔返

仲要一停跑行一陣就落大雨好似笑鳩緊我咁，好Sad呀

我都係
利申: 85KG 肥仔

肥仔黎講算係咁啦

跑得完都唔算廢啦
睇下你既目標係咩

堅尼地城跑去邊好

新手，平時做開gym而加想操下心肺
想買對跑鞋
呢對大家覺得點

我唔係肥仔
做開gym

唔一定係鬥快既😂
香港跑到40分鐘已經好勁，係外既話就好一般。
無玩開，又好難同d練左好多年既人比…
最緊要健康快樂，個個人既目標都唔同。

咩叫「發泡膠」鞋？

唔好玩啦 新手就害人
asics gel底鞋 殺晒以上全部

咩鳩野 發泡膠鞋
真係害鳩巴打

上面話asics gel底
平小小 mizuno wave rider 系列
都唔錯

我都跑過
我由洪水橋跑
後尾跑到腳傷就停咗
其實哩條路幾好

發泡膠鞋
運動場都好少見人著
新手wave rider啦

新手問，新手跑4k 左右隻手會好痹，要係咁fing ,點攪好

有錢asics冇錢wave rider
另類啲brooks saucony

隻手邊度痛？

500樓下有咩鞋推薦

尋晚跑左 7k
好舒服，有風，涼涼地

Mizuno Wave Rider 好多都做緊85折
6xx
500 樓下好少

想問下短跑爆發力一個人可以點練

有冇跑姿教學

new balance fresh foam zante 2
790 50% @d2 place

最後5舊水買咗呢對 nike adidas啲跑鞋好撚貴

呢對跑鞋來架咩?

nike 真係小心d著

我之前著過呢對跑…其實好輕好快好舒服，但即刻傷左。

真係想跑步既
Mizuno, Asics, New Balance 啦
又唔貴(除左Asics), 係個樣柒D啫

應該個底太薄？

唔多識，但望個樣似係

一來啦
呢D款既鞋, 因為輕, 薄, 係俾你用來比賽, 追求時間既, 所以會放棄避震
而用來練習既, 多數係厚底, 避震會做得好D, 襟著D

近九龍城個邊既土瓜灣 可以跑邊

左滕行得多會痛 仲跑唔跑好

我覺得個底ok既，反而似係個面太薄包得唔實。我自己著開asics，見nike outlet特價2xx買黎玩下…其實跑運動場ok架，跑街就要好小心。

我 170 70KG 45分鐘先跑到4 K 係咪好廢

其實肯做45分鐘運動都唔叫廢啦…9分鐘1K係慢d，但好過唔郁呀。

我唔識點跑 見D人可以大步大步咁跑
但我跑既話 腳板底好快抽筋 之後發覺阿伯式跑法先冇咁易痛
即係好似碎步咁跑
但係會超慢跑得

跑唔慣者，肌肉唔夠力。唔好睇少阿伯，有d碎步阿伯，睇落好慢，隨時快過大大步果d。

係咪KEEP 著跑就快 同學到大步跑?
腳板底好快抽筋 有咩解決方法

無熱身？

冇 夜晚11點幾跑 拉下小腿就出發
因為跑親腳底都好痛 所以唔想跑

咁就慘d…但你都「捱」到45分鐘…

都唔係淨係推介asics，仲有推介其他既，
我就無試晒，但我著開asics就真係幾舒服（無gel果d），因為我買親都去outlet買，又唔算貴，made in japan又好似有d保證😂。

要練下腳肌同拉多啲筋
另外著對好嘅跑鞋都差好遠

重訓都係重要既

跑九龍城
不然陳瑞褀喇沙個度都有一條超恐怖嘅斜路

美律龍好啲我覺得

沿海－路跑到海逸
跑去文化中心來回

邊到起點

番學行左幾年 D屎多到

我呢對跑左近800，感覺還好。

上年唔知死，報左20.5k,跑到一半半月板痛，去睇物理治療師話我有扁平足

我都有扁平足…

啊係咩好輕wo

唔

太耐唔跑，一跑返就成隻腳好痕，係痕到跑唔到嗰隻 不過一跑返幾日就冇事
google過話係咩唔係成日運動，搞到一有劇烈運動就血液循環
想問下除左跑返幾日之外係咪冇解決方法

我跑個段路有上斜都一定跑
雖然都係得2 3段 既短

依家用阿伯式碎步跑就好D 但好慢
之前忍著咁跑6K 就 80分鐘度

跑左兩 三個月都去唔到4km
有無咩建議

海濱跑開

跑左三個月 依家跑10k要54分 有乜辦法可以再快d？

去唔到意思係頂唔到到 4km
太倦？腳無力？腳痛？太悶？

入海逸或者穿過商場可以去到海邊

唔痛，不過會好似冇血到咁痹

食完飯跑會搞到胃唔舒服
夜晚跑會唔會遇到依個問題

LM

隔返一個鐘跑應該ok啦

interval

新手留名 跑一陣(1-2K)左腹就開始痛 明明仲有力跑快啲都搞到要收慢 其實係咩事

😂就係跑得太快胃抽筋，練得多就會無事。

大家會唔會抖（休息）到肌肉無累/酸既感覺先再跑？
前日跑完今日腳痕想出去跑
但大小腿仲有少少酸既感覺

我以前跑一次10K酸到要休息兩日先再跑到…而家跑完之後會酸，但跑一陣就會鬆返。

一般要hold幾耐plank先叫做個core夠力?

巴打跑得好快？

休息跑

無練開…30秒就震啦😂

痴線，邊有可能每日或2日就加到一分鐘

呢排勤力左
一星期跑3-4次 終於跑返之前既感覺
今日頭1k仲做到4分12
黎緊加返個量跑8-10k

4分42先岩

你地有無join開咩group跑？

新手跑步，想問下唔知點解跑到3k隻右腳膝頭哥後面（唔知係咪叫膕肌）會有種扯住扯住痛，有咩方法可以改善，同埋而家係咪唔可以跑步？？

有冇巴打會練埋跑上落斜同上落樓梯
我覺得個效果都比起tempo同interval都唔輸蝕

有足筋膜炎仲可唔可以跑

無突登練,但平時跑開條路都有上落斜

點樣跑先正確可以避免整粗隻腳？幾耐跑1k先減到肚腩

上youtube睇，youtube好多片教跑姿。
正常玩長跑係唔會腳粗。
減肥唔會局部減，一減就會成身都減，減肥唔關跑得快唔快事，係關跑約幾耐事，正常跑20分鐘再加心率60-80%就會開始消脂，30分鐘以上效果更佳

有冇巴絲試過Mizuno 對wave sonic
想問下評價如何

有冇人用nrc apps
7月更新左個gps冇咁準同跑完冇左路線圖

有，尋日先用
有路線圖wo, 不過 GPS 係無咁準

ios?
我an重裝完都係咁